【抗暴之戰】伊院逾百醫護戴黑口罩靜坐 怒斥警開3槍騎鐵馬撞人「瘋狂」

【抗暴之戰】伊院逾百醫護戴黑口罩靜坐 怒斥警開3槍騎鐵馬撞人「瘋狂」

靜坐開始前，一眾醫護人員一同為周梓樂同學以及於整個反送中運動入面的死傷者默哀。何家達攝

反修例運動觸發醫警關係持續緊張，百多名伊利沙伯醫院的醫護人員戴上黑色口罩在醫院大堂發起靜坐，高叫「止政暴，制警亂」、「香港警察還行無忌，醫院高層坐視不理」等口號，抗議警方持續濫暴，阻礙救援行動，以及醫管局高層對警方多次越權坐視不理。靜坐開始前，一眾醫護人員一同為周梓樂同學以及於整個反送中運動入面的死傷者默哀。

相關新聞：【Video talk︳10點搞邊科】真假新聞點樣分 區家麟、梁芷珊同你講fact check

伊利沙伯醫院急症室護士Peter朗讀聲明，指責警方連月來的濫暴情況從未停止，多番阻礙救援工作，更對手無寸鐵的示威者連開三槍，交通警騎電單車衝向人群，直斥種種行為只令人聯想到「瘋狂」二字，與聲稱的執法顯言沒有關係。他亦指出坊間有人指責示威者亦有暴力行為，但他認為至今已有數千示威者因而被捕，但警察卻沒有一名因而被停職調查，直言是不公平、不公義之舉，令一眾醫護都感到氣憤。

除了不當武力對待示威者，Peter亦透露警方在醫院亦多番阻礙醫護救人工作。他表示，曾有病人已被鎖上鐵鏈，亦根據醫管局「小錦囊」提出在獨立有透明窗的診症格為病人做檢查，以保護病人私隱都多番被警方拒絕。此外，亦曾有急症室醫生爭分奪秒為嚴重受傷病人在醫治時，被警方指責防礙司法公正，惟向上級投訴後事件不了了知，質疑醫管局未有捍衞病人及醫護人員的權益。

相關新聞：【中大保衞戰】水警協助中大大陸學生撤離 《環時》老總：港生請多關照內地同學

Peter最後提到反送中運動開初舉辦集會時，不時都有同事提醒要保持專業及政治中立，但他認為在此時仍保持中立，是等同縱容政府及警方暴行的幫兇。他表示在制服下，醫護人員皆是香港人，面對暴政，他們都會與香港人同行，亦會一視同仁照顧所有病人。

有在另一醫院工作的護士方小姐都特地前來參與靜坐，盼可將對警方濫暴的不滿及心聲表達予公眾及醫管局高層知道。她表示，自己早兩日上班途中得悉在西灣河有一名學生被警員連開3槍打傷，即時忍不住在病房哭了出來，至今重述感受仍激到哽咽及雙手發抖。她直指5個月來面對多次警察濫暴甚至謀殺，但仍因自己醫護的角色，要緊守崗位，若無其事地上班，內心感到萬分矛盾，每都會質問自己「點解我好似生活係平行時空咁？點解啲學生係出面保護緊香港我仲係到番緊工？」對於醫管局曾明言醫護應保持政治中立，不應在醫院舉辦集會，方小姐直斥「咁我哋仲可以係邊到表達我哋嘅憤怒？」她表示，希望有醫院高層在場，可以聆聽到一眾醫護的心聲，並站出來譴責警方的暴行，守護我們的下一代。

不願透露姓名的急症室醫生透露，自反送中的運動以來，警方加派人手看管被捕人士，對醫院運作帶來影響及阻礙醫護的日常工作。與此同時，他指大部分看管的警員都是身穿防暴制服，更有些手持長盾及長槍，令不少醫護及病人感到非常大壓力，斥「醫院應該係個安心養病嘅地方嚟架」。

在北區醫院亦有醫護人員發起「和你摺」活動，抗議警察暴力。百多名醫護坐在北院大堂中摺紙鶴，為死傷者祈願。
-----------------------------

2019區選專頁
光復香港 11.24踢走共產黨
-----------------------------

【撐學生】
召集有心人 撐學生全年睇《蘋果》
立即按此
-----------------------------

百日特刊記載香港人逆權之路
《逆權百日》
《自由之夏》中文版
《自由之夏 Summer for Freedom》中英對照版

百多名伊利沙伯醫院的醫護人員戴上黑色口罩在醫院大堂發起靜坐，高叫「止政暴，制警亂」、「香港警察還行無忌，警院高層坐視不理」等口號。何家達攝

何家達攝

何家達攝

百多名威爾斯親王醫院醫護人員戴上黑口罩在醫院大堂集會，高叫「光復香港 時代革命」等口號。

百多名醫護坐在北區醫院大堂中摺紙鶴，為死傷者祈願。讀者提供圖片

讀者提供圖片

讀者提供圖片

上一則
上一則
【中大保衞戰】地圖疑再揭警謊！師生校友聯署 促警停施暴兼道歉

下一則
下一則
【抗暴之戰】毛孟靜致函港大校長張翔 促申禁制令阻克警闖校園